# Портфолио по специальности Аналитик данных

## Описание:
В репозитории представлены некоторые проекты курса Аналитик данных (Яндекс.Практикум).

## Основные навыки и инструменты:
* Языки: Python, SQL
* Анализ данных: библиотеки Pandas, NumPy, SciPy, Statsmodels
* Визуализация: Matplotlib, Plotly, Seaborn
* Построение дашбордов: Tableau
* Метрики юнит-экономики, когортный анализ
* А/В-тестирование
* Работа с гипотезами
* Машинное обучение: библиотеки Scikit-learn, XGBoost

## Проекты:
| Название	                                    | Описание	                                 | Навыки и инструменты
|-------------------------------------------------------|--------------------------------------------|-------------------------------------------|
| [Анализ поведения пользователей мобильного приложения](/Mob_app_AAB_tests/)	| Исследование воронки продаж и анализ результатов A/A/B-тестирования в мобильном приложении	| A/B-тестирование, проверка статистических гипотез, событийная аналитика, продуктовые метрики,  визуализация данных, Python, Pandas, SciPy, Matplotlib, Seaborn, Plotly
| Анализ бизнес-показателей развлекательного приложения	| На основе данных изучаем поведение пользователей, а также анализируем доходность клиентов и окупаемость рекламы, чтобы предложить рекомендации для отдела маркетинга | Python Pandas Matplotlib когортный анализ юнит-экономика продуктовые метрики Seaborn
| Принятие решений в бизнесе	| Анализируем результаты A/B-тестирования в крупном интернет-магазине, приоритизируем гипотезы	| Python Pandas Matplotlib SciPy A/B-тестирование проверка статистических гипотез

